當年中學成績最好個個，係咪生活過得最好？

當年會考完咗
我去咗第二間學校讀中六
部份同學冇乜聯絡
我考完AL就JUPAS入大學
而家大學畢業好幾年

最近係linkedin搵到當年會考最高分個個
佢比正常遲兩年u grad
中間經歷過咩就冇show出黎
U grad有差唔多2年空白
而家係間不知名公司做文員仔(clerk)
Google過間公司，連網頁都冇

當年係學校咁威威
出到黎都係做文員仔

當年中學最有錢嗰個 係生活過得最好

想當年讀書一般般嘅
畢業就考差佬
依家做埋PTU有車揸
都幾好野

呢句真 最叻咪又係做到隻狗咁

有錢個班本身有幾層樓收租

打下風流工得閒去吓旅行

未做嘢已經可以退休

識一個有錢中二已經退休 乜撚嘢打風流工

上年18佢老竇送咗部賓利比佢

岩,fb見到當年有錢同學係外國讀完2個degree
跟住問我去英國定美國讀master好
而家讀緊 佢仲未番過工
屌 有錢真係大撚哂

嗰個我朋友
我讀書叻佢少少
做緊垃圾文員
2xk都無

以前個mk女神同學，嫁左俾個律師日日吃喝玩樂，過住幸福快樂生活

當年中學考第一果個
讀完大學工程科出黎做sub con
我HD出黎做WS仲高人工過佢
佢仲仲日日做到隻狗咁
我就日日返工打機

當年中學個大戶圍村仔 真係收租收到手軟
記得佢話投資賭錢都係戇鳩 買幾個單位收下租仲好（條友意思係佢屋企人有幾棟村屋同物業都係租出去 唔洗做收租一個月都有十幾萬）

仲記得當年al佢夠18歲話搞緊手續起一棟係落佢名 成件事聽起上黎好唔現實

當年中學最高分
入到大學都係最高gpa
3.9x shitty bba 4年全部dean list double major
搵錢少過我 不過講搵錢
利申 用3年讀完ha rn

切身體會貧富懸殊

但條撚樣好撚度縮

我有個阿姨有超過兩億身家 但係會係buffet度偷巴拿馬火腿返屋企食 係貧窮限制左我哋嘅想像

讀書叻做專業人士
讀書差做保險狗/sales
都搵到錢
讀書中庭搵錢都中庭

以前有個同學讀書差唔多年年都第一名，HKU LLB first + HKU PCLL distinction，最好就應該未到佢，始終有啲同學靠屋企，但係一定好過我

整體黎講一定係 你話個別例子就另計

成績最好果幾個既入左金融界/投行
仲要幾個都係呢一兩年移埋民

樓主唔好自己安慰自己啦

因為你間中學廢?
我中學成績最好個幾個, 會考30分拔尖左4個好似
做緊醫生,精算,ibank 好似, 搵幾多就唔知了
但唔會係文員囉

做緊ibanker

利申: 第一嗰個就係小弟

樓豬好波

最叻嗰個早幾年家庭＋感情問題自殺走咗...
ALEVEL 4A2B...

最好個堆成績不論文理嘅好似好多都係做IBANKER
有人入MEDIC咪做醫生

第一都做文員佢入咗咩科啊

嗰陣第一嗰個去讀Cambridge
跟住就唔知啦

Ps. 第尾

最好果幾個入咗醫療科

PTU隻隻狗都要做架啦
有幾好野呀

拔尖嗰2位就做咗醫生

最叻嗰個, 會考炒粉29分但AL 5A
之後做咗執業大律師, 但好少聯絡
但生活一定過得唔係最好, 聽佢講有番工冇放工

P.S.本港最TOP男名校畢業生 大部分同學都係做傳統專業人士

當年ce完 升唔到中6果個
直接做地產
年到26 見佢已有三棟樓
另加多隻我唔識既錶 但見佢張張單寫住10幾萬
而自己每個月依家先20k.... 當年仲一齊溫書

咁佢都勁
好多人無單開

搵得多錢=/=生活過得好
讀LAW好, 做律師好, 揀得呢條路, 就注定生活過得唔好 (有番工冇放工)

點用3年讀完 ha rn
申利 外行人

老實講咁你間學校都幾廢物
當年會考30分個個 hku medi無收 原校升返alevel 入到 而家係私家做緊

所以先話最好就應該未到佢

其實都係睇個人追求啲咩

全班計既話
當年頭5名 2個醫生 2個藥劑師 1個精算
不過生活好d都係屋企有錢個班

年年全級第一第二果兩個都做緊醫生
另外後少少一堆會計師
同我成續差唔多既有一個i-banker
我都係頭廿名左右全級
依家外國名校讀緊Master

我個屆中學計，讀書最top係做左ibanker，barrister，都有做左中小企主管
生活過得最好就緊係個幾位屋企身家有十億八億既太子爺啦
不過有d去左追夢既同學都應該過得幾開心

你讀荔景某中學？
勿相認

認真當年成績最好個個係我 hku law含緊撚

皇仁?

認真，睇你間學校Bank幾
我就是Band2既失敗例子

成功例子係AL攞幾A入左中大數學系，而家一路讀博士一路做講師

最好果個係中五去左英國讀書學騎馬，大學果時呀爸俾錢學買股票投資，畢業之後入投行，住緊獨立屋 佢讀書唔係最叻，屋企最有錢已經係人生贏家

比人踢出校個幾個都係去左做差佬

睇下咩學校 band3 我諗最好同最差應該無分別

成班讀書差既係到互相安慰

好離地

當年中學最勁2個10a 一個hku mbbs 一個好似唔記得邊間global business
我諗生活幾好嘅

利伸外國讀書

中學讀書最好個香港人大學走去讀精算
一開始入Big4做唔夠一兩年就跳咗去Blackstone 依家幾球年薪上曬岸

又有個唔讀書 大學year1 startup做關於農業 前排linkedin見佢融資咗14M usd

成績有用但唔係一切

死左 利申第三

一個入左IC Computing
去facebook做完intern 有return offer
暫時freshgrad 年薪100k

P.S. 英鎊

全級頭幾
讀law讀醫
生活一定唔會差

最好唔知
精英班柒頭就知
無一個搵到錢 入唔到好大學
以前便服日個個名牌 點知係窮鬼

反而學校覺得讀書差嗰班就過得幾好
又係自己中意既工作 無壓力

人各有志 有咩好比較？
笑人拎優越感？

Band3?

中學成績又好難睇到咩

條油應該中出左樓主女神
依家比樓主數臭

我中學區內都叫幾好嘅
最叻嗰幾個最後好似都係入左醫/Pharm之類
反而最不濟都係成績一般但又叫入到u例如: 我 嗰堆
有啲未畢業就有層樓嗰啲就冇得講啦

al 年代

結論:AL係人生交义點

當時係班到串串貢玩篤灰
成日串鳩d同學成績廢到時出黎做苦工

依家係我公司做緊，同佢上司食飯果陣話條友成日要屌完先識做d野

其實喺香港如果冇父幹, 努力讀書做專業人士呢條岀路都仲係work嘅

成績好就做醫生啦 低少少都去做專業人士 你見個個狀元都話走去做就知 你果間會唔會係band 3

應該係
屌咩 啲人咁撚柒 喺u行過都有陣毒味
利申校友

皇仁出名係薯仔產地

成班書呆子，考試叻有咩用

呢個真 屌你成績最好嗰班人 入到u都仲係好撚鳩
中學嗰陣仲以為係我唔正常埋唔到堆 入到u先知邊個先係唔正常

最好嗰d做晒醫生ibanker啦 文員?
讀書廢咪做文員囉

咪係 俾你勁到10A又有咩用
到頭來只係識死讀書

老柒諗左陣, 真係最勁

有乜慘得過grad左咁鳩耐 最近成班約出黎聚仲講緊以前chem啲野
班人聽講連工都搵唔到

讀醫，但係見最近啲相見到佢禿頭嚴重我以為佢4張幾嘢。
利申：二字出頭

成績最好做曬專業人士 醫護行業 律師 之後就社工老師之類

公屋仔，仲讀廢科讀到26，27歲

唔知碩士定咩喇，冇理咁多
總之唔覺前途會好好

入咗冊

唔係自己中學 隔離中學 有個女仔四川人黎 小4先轉校黎讀 年年考第一 份人又勤力 又nice dse30幾分 入左中大傳理 我聽到都有d 覺得晒左 問佢佢話自己中意
後尾先發現其實佢屋企係大陸好有錢
個女仔仲要好跟得上fashion 係真係大牌子果d fashion 唔係潮童果d 又靚又叻 而家係一本時裝雜誌做part time designer 我諗都算係傳統成功定義以外既成功掛

私校

麻麻啦
頭三名去哂做醫生啫

可能樓主同學讀死書唔識做人唔識做野，所以焗做文職仔

醫生律師呢d囉

有幾個成績唔錯揀左精算 話伏到仆街

成績最好：跟佢呀哥追醫生夢，讀書讀到癲左、唔出現幾年

最有錢，中學屌女鬧老師，宜家做緊老闆，揸度門向上開果隻跑車

好多成績一般既去曬考書

以前中學神人 依家管理緊十幾億既基金

成績最高果班拔尖做晒醫生律師

本身就要睇你個間係咩中學，
又要睇成績最好個班友可能屋企都有返咁上下家底
垃圾中學既，成績好都讀唔到神科，收入都唔會高得去邊
反而讀書廢個d，一早諗定考紀律部隊，而家不知幾爽

我地班個第一走左去中大讀文科
搵錢實唔夠人多，但其實人地根本唔志在搵錢

巴打係外國讀？

成績最好個個唔係最好，但都係尖個堆。

會考第二高分果個 而家一年收入過百萬(無父幹)
最高分果個 無乜朋友，無人知佢近況

仲少我幾千人工

個公屋仔做緊督察

依家仲霸緊間公屋

撈得掂，但仲係毒撚一個

最好嗰啲邊有聯絡

中游個D唔上唔落。

勁，係咪已上岸？ ibanker賺好多

係真不係？ 佢應該讀得醫，gbus

唔好再打擊我

dbs ?qc? 呢d拔尖點會咁少人ar...起碼十幾，2x人la...

靚仔女？ 口才好？

當年讀風流書既 考包尾 今日做左創業版公司主席

我以前中學最勁住圓方上面

佢私家做緊，應該都30 歲出頭，計佢有專科資格 ...月入幾十萬

當年最勁就係我，做緊政府，其他中游既醒目讀護士、老師，利申band2仔

最叻果個 HKU 藥劑，正苦醫院藥劑師，日日番工坐下玩下電話，同我地tg 下hea 到收工,唔升職等跳point 都跳到警司人工 (果個point現價>100k )

其實ibanker 賺多D，定醫生、律師？

巴打 我班都係咁，不過沒人入pharm ,因pharm已收皮

咩叫中游的醒目？
band 2 通常都係得1X-2X人入到U。(全級120-140人到)

當年高中班長成績最好， 但撈得唔多掂，反而有個f5 完就走出去做地產佬就撈到風山水起

睇完個po發覺以前讀書緊要
揀行業都好緊要

Band2仔 now做濕鳩Sales

中學年年考第一
為興趣讀曬銀時
讀到去美國移民嫁人唔洗做

ibanker應該好過會計師吧

師兄，你有錢既中同係邊度人？ 點解有十億8 億身家？ 本身做生意？ 咁有米

師兄都係差一分入medic姐

qc沒咁廢，年年拔尖都十幾人，2x人la. 佢dse入medic都2x人 一年

bill gates個女興趣都係騎馬

哦，你係外國讀書，難怪有blackstone呢d公司

law就麻麻，入到ifirm就好。 醫生都係有ha收

父幹係幾好，有樓都係

有d qc仔幾charm下，食不少女

有錢先來港讀書架 沒錢來港住劏房咩。 你不見大把大陸來既家長，個個有家底，幫仔女爭入名校

No好記得個ibanker會考廿四分
仲低我幾分咁
後尾入左三大 e&f/acct/bba之類
係大學GPA都唔算高
佢屋企仲要係冇家底

佢開頭係做ibank research 後尾轉入ibd

yylam 5 千萬年薪 都係文科出身，仲有親戚june leung照住

好正常la..我都有幾個中同住，但佢地一個去外國讀，2個去3 大讀

做緊藥劑

香港得兩成多醫生起公立醫院做。好多都係去私家醫院或開檔揾真銀。

我中學都幾個師兄入左pharm ,al 4a, 3a etc佢地入到ha做。 hea到 放工溝女 . 但而家d位好少，pharm好多都找不到工

ibanker有bonus 年年升既，應該好過醫生，workload 細好多，又不洗oncall....醫生做ha既做十幾，20 年先有1x萬。私家又不易入。

lawyer就depends la, ifirm做幾好pay.

中學第一嗰個讀完大學去咗日本嘅銀行做嘢，依家轉左去英國

巴打做緊邊行？ 應該都係專業人士？ ,btw我好同意你講有家底係强好多

are u kidding? 香港有一萬7 千幾醫生，個個去哂私家做？ 你google下先講野la

你當香港公立醫院沒到？個個去哂私院，邊個train d houseman ? 應該係6成醫生做ha, 4成做私家

稍後揾數字。

我相信並非每一個離開公營醫療系統的醫生，都是見錢開眼轉投私營懷抱，但現在公營醫生只佔全港醫生兩成半， 卻要服務全港七成半市民，其工作壓力可想而知，更慘是動輒得咎，有公院醫生心灰意冷轉投私營並非不可以理解。

正

樓豬讀咩垃圾中學

1dd la 大把落黎爭公屋爭學位

護士唔一定jupas入去讀，老師其實指幼稚園，雖然唔係好高人工，但咁既成績，讀非專科只有1xk

我淨係知佢入左醫科,差極有限

ok....thanks ching 壓力大

樓主間野廢就以為人地學校都係廢

當年讀中大中醫
依家唔知點

人地中文系
而且成績好又唔代表做野要向錢看

師兄做緊eo ao?

教到人拿5 **，又賺到錢，why not both...沒問題架

讀phd唔係有人工收？要自己比錢既咩
Btw讀數學系讀到可以繼續上phd真心勁 我2050都讀得好吃力

細個成績差嗰啲有幾個創業，叫小富，可以成家立室
一向成績好嘅就搵到穩定高收入，咁發達當然無佢哋份

而我呢啲中間嘅就最兜踎

HKU law有冇人爆4？

講師好hea啫

咁又唔係人人鍾意教書補習
如果係為錢佢當初就入global business啦

我只係想講讀書叻唔一定會做錢途好既工
有人鍾意有多d時間做自己野，hea下睇下書，揀份悠閒d既工都係好正常
唔係搵得少錢=小時了了大未必佳

中學第一
入到u都仲係神科第一

中學啲臭雞搵哂啲中年丫叔碼頭

跟住呢

屌我仲以為係你去讀phd
Sor

考入ACO過緊退休生活

入左大學考系第一 做緊ibank
人工應該最高果個

幾高

以前全班第一果個同我打緊工，個人其實就唔太岩我用，但點解請佢？因為以前睇左套戲講請以前讀書叻既返黎日日屌柒佢

現實我無屌柒佢，但日日係房行出去望到佢屈住一舊咁，心都涼矖

都話賺錢係bonus ,佢本身有料，加上親戚做遵理既老細，咁咪造就補習天王lor.
btw佢al 3 a ,但入不到gbus架，佢沒讀商科同埋會考得1x分

做trader幾年 無問清楚
但應該80-90k
但仲有幾個一畢業做AO/醫生

大律師

幾高？ ibanker 人工連bonus?

通常d band3仔咪話自己搵錢多話以前考第一既同學

因為band3考第一入u多數唔係神科

但band1仔就唔會咁講

D考第一入晒醫生 律師 ibank 督察
屌佢個閪intern都3皮幾4皮

叫我呢d 工程ive仔點追

做左4-5年trader 都係美資歐資大行

咁都幾好，但trader易被人炒 呢排市況差，可能要跳槽

佢比人炒都好易搵到好工啦

i see...咁都27歲仔，年薪過百萬，勁

係架，跳槽去找好工lor. 我指

Ibank係唔係可以做到月球人 星球人?

同班仲有幾個醫生AO 人工應該都差唔多

見到中學年年考頭3甲個2個同學
呢家變左毒撚咁 唔知搞乜
頭髮唔剪 鬚唔梯 不修邊幅
ps.佢地都係住公屋 低收入家庭
而有啲家庭背景唔錯嘅 中學成績一般嘅
呢家過得都係好好

咪係
勁果班本身都唔止讀書勁

醫生應該30 歲先有8,9萬，ibanker計bonus應該30 歲都十幾萬

我果屆醫生做完houseman之後好似都6萬
AO計都pt 31-32

點解咁講? 佢係香港做 畢業就返咗黎
我唔熟佢嗰行浄係知係ibank

生活過得好緊係有家底嗰啲啦 成績wfc

認同。 但唔計家底的話, 成績同錢途都算係正關係。

哦

宜家響美國做緊研究, 人地拎埋博士

現實冇得唔計

大部分人既家底好 起跑線都高 有D甚至唔洗跑

讀讀下走左去外國，全級送佢走咁滯

之後用國際試non ju 入三大走左去讀哲學 應該今年u grad

垃圾，話緊你

入ibank關係香港成績好咩事

就咁睇Facebook
成續差, 本地大學讀唔到。嫁左比富二代的過得最好

都係做才鑽或者醫生架啦

四川妹應該靚女喎
有冇上

成績最好嗰個係有錢女黎，唔洗講都知依加係點

如果計撈得最掂應該係中五就收咗皮個個
做咗地產公司總裁

我絲黎
佢係幾靚 白白滑滑 又高又瘦

好撚慘...

睇你咩學校啦
男拔讀書考第一同濕9 band5學校孝第一緊係唔同架

佢剛剛買左架瑪莎拉蒂仲同個女model女友分左手

佢地未必可以發達，但憑份工同炒賣，都應該可以做中上產。

讀書讀到比人踢出校嗰個去澳洲做咗飛機師

成績好個班: 醫生律師
中上個班: 大行MT/10k文員
中中個班: 10k文員
中下個班: 紀律部隊督察
下個班: 紀律部隊散仔

有錢個班: 唔知做乜不過住大屋有車

中學七年考全級第一，最後去左Berkeley 讀engine, 1 st honor 畢業。
之後返左香港接屋企盤生意，月入十幾萬。

你做ws真係淫中龍呀

冇父母幹，做ibank，前兩年結婚買樓

u grad一年
當年考頭幾名既人，都係去讀d學術/研究野(science野)，bachelor完仲讀緊，過多幾年先知

呃你做乜

利申band1, 佢地唔係廢低分走去讀science 當年有同學讀醫

差不多。文科我個邊就有個做法資ibank, eo, 教師, 文員, 保險。其它唔清楚。

幾時都係最有錢果個玩哂

月入十幾萬，做工程判頭？

ibank個位收入？ 有沒十皮？

有排你捱

賭王d子女，日日hea下hea下，大把錢去玩

開藥房

佢去左ivy league到讀mba好似。但他是富二代的。會考高考成績唔係top.

係Franklin templeton做，發咗達

Jeff bezos, bill gates等美國科技巨人控制世界tim.

..... Bb ibank ibd/ snt fresh grad 80k per month exclude bonus

幾大規模？ 一間旺區既藥房？ 定係連鎖店？ 十幾萬一間？

ibanker做上去，應該十幾萬都有。thanks律師巴打你

識人好過識字。。。但ivy league都幾好架，ranking勁過hk 3 大

得1間，不過主力係批發藥比其他藥房。

ching你做ibank行內人，thanks info

外資ibank ibd 22/23歲fresh grad連bonus應該都有1球
一開始打工人工黎講應該冇工夠ibd多

我有個親戚既朋友都係做藥房，同區大把藥房競爭，但都做左2x年。 好好pay

1個去左美國矽谷
1個civil仔都高過標準連登仔

我就爛鬼it狗

ibanker做上去如果轉到去pe
20尾30歲已經一年最少搵緊幾球

巴打做緊pe or ibanker?

10a劍橋畢業而家同我一齊拍鳩噏節目

講性個個節目？

最叻果8個做哂醫生
一個做律師
而屋企有米既都有好多個
做二世祖周圍去

而我做緊狗咋

屌,呢個我都試過..
個同學同我搭同一架村巴..
佢指一指佢條村話遲下會起一棟3層高既村屋比佢
果刻我就知我地既距離只會愈黎愈遠

IT 狗？

Deacons做associate

同其他人冇乜聯絡唔知係咪佢最好

男 肥仔 最少170磅以上

想笑人死讀書賺唔到錢

除左IBD 其他FO位都無賺咁多啦
個中同做trader起薪好似先50-60k

are you on9?

文科就食屎啦

我話樓上果班啊

但讀得神科多數有家底係事實

sor

自知無數理天份，揀左文科。現在都穩穩定定，做得開心。如果當初揀理科，我入U都係一個問題。

我中學出名薯都無柒成咁

文理科top個班都係金融JJ
係得一個讀歷史 一個讀傳理 然後就沒有然後...

Equity research 同trader 都有如果係bb size

起薪姐

Yes fresh grad 60-80k for bb ibank fo excluding bonus

無問清楚啦 但4-5年前fg

去左做龜

早幾年未打貪，自由行最旺嗰陣，我朋友屋企一年可以賺超過10m

重點係假期都比佢多 而且又準時收工
佢就入左某大行做mt 不過我知過多幾年 佢應該會好過我

勁，月球人 btw一間都係咁，有幾間既藥房咪發過豬頭

勁，難怪咁多qfin, gbus人去ibank揾真銀

rn應該都幾chur

ibanker

生活係最好呱

唔出HA就真係chur 成世, 慢慢返shift

可以轉咩？

幾年前就係既，依家無依支歌仔唱。

私院，clinic

我都打消念頭了

大病過，係 ha 醫唔洗錢都好底。private 就做檢查

以前死黨係最高分
而家做緊藥劑

如果係政府架構黎講
AO應該係搵錢多過醫生
AO好多時做幾年已經act SAO，拎緊pt45
但醫生考埋專科都未必可以立即上AC(pt45)，坐正AC時，個AO分分鐘已經上左首長級

真係有咁快咩
我見其他起薪pt27既專業職系 升一級都差唔多十年
一升就pt4x

的確係

最好個班做哂醫生 對落個班都係乜乜治療師
衰衰地既都做公墓員
我就地底泥

我睇EO po都屌鬼話升職塞車
有無幾年就升SAO咁快

全級第一果個考10a al完過劍橋讀 最後做ibanker

全級最差果幾個 留左班 過左海外hea左幾年 27 歲先畢業 靠daddy做ibanker

我望唔透

一係有能力 一係有父幹
望唔透啲咩

都係ibanker. 一個靠實力。一個靠daddy 比生意ibank做, 換取個仔啲職位。

有咩望唔透

不過10a果個屋企都唔會窮啦

香港人黎架
佢地屋企全部係大陸做生意，有廠房有地皮
係以前其中一位有錢仔同我講，佢仲分析比我聽全級個有錢人排名次序

真係睇運
有fd識人做AO跟正個老細，手下缺SAO，三年左右就比佢acting

而家pharm係咪失業多？

i see...咁做私院個班，就多過ao la...上面有師兄講2 成在ha做，其他係私院做。 overall, 都係做醫生好

咁係因為你讀band3

香港有7成醫生私人執業。機本上佢地係私人執業期間揾錢。先起私家醫院做, 同一ranking的薪酬會比政府高兩三倍。之後, 做起左就自己開檔, 例如中建大廈個堆。
起佢地眼中AO係普通位。唔係點解D狀元點解個個咁努力讀書呀。唔通真係行醫濟世。香港唔係久醫生, 係公私營比例失衡同行業保護主義所致。

都係。差不多飽和。

同意，上面咁多老鬼霸住。 不過政府可以開多d 高級既 post. eg 秘書長，政助呢d.

ibanker有家底。易入門既

冇家底想入ibank應該好難

當年中校年年考第一個乖乖女唔知點解會考衰左冇讀中六，我year 1佢已經去左台灣比人中出埋生BB，感覺我自己行得好慢

勁，不過都不出奇，香港多有錢人，eg 幾屆港姐，都係幾億身家eg張寶x ,黃xx. 仲有2x億身家既grace chan

最叻果個去左外國讀law
最後返左香港選美
依家係大台做緊

師兄好波 識賺錢一定去private.. 但private都有d好霉，eg康健 個d

樓主係咪讀埋d垃圾band5中學啊

全校成績最好已經係4科岩岩合格個種人

gbus qfin都有人入到既，都有基層出身

who? 係咪3 線藝人？ 不紅

我文科仔甘於現在穩定的狀態。學cy講穩求變。
但身邊同事炒野居多。

中建個班係神級，都係在公院浸淫多時，一係就大學教授級，出去開檔既。 做專科要出名都係要靠口碑好。 eg林順潮

師兄做政府工，炒野咪係投資lor

接近啦。都係跟pt升, 供p fund.

讀law，仲要係小學同學黎，坐過隔離
而我就搵緊萬二

一dd啦 好多做公院都做10年8年
況且AO又好 醫生又好 靠份工大部分咪淨係上到中產
邊有咁得閒睇人cheap工定普通位

應該問樓主讀咩垃圾中學

Band 2 中游做到老師？

中學成績最好嗰啲去讀醫...你話呢？

TreeU grad都做到啦

會考最低分去左做明星
揾最多錢
兩登好多人j

教蓄

樹大識人做小學老師, 去中大讀頭士做社工。

教中學都有

你做個w仔就已經咁....

見呢到個個整係講local u就知你地未見過世面

少好多了, 以我所知。教中學拎住哩個學歷都好難坐得穩同升職。大部分都係兩大, 然後科大同浸大。教大都有, 但真係唔多, 同難升職。

中學成績

講撚咩 10個有9個都係local u

我都係中學名校畢業, 去外國讀完之後, 有D就做i bank, 有D就做散工同失業, 有D就起英美做, 但起英國交好重稅。記得前排哩位會考狀元想返來香港揾返consulting firm去做, 但發覺無工可找, 又唔識普通話, 結果死死地地氣返返英國做。

g5?

我英國grad 1/3大同做ibank
中同100% local U grad 但好多都好撚好景
又ibank又醫生又AO 頹極都big4

我有2個真實例子。
1. 窮撚版

Yr.1 去左UST讀, yr.2去左Sydney讀U, 學校全額比錢佢讀。人做intern佢做intern, 佢做左一排已經拎住Director個名, 之後比人請去當地其他U做lecturer, 最後而家係某精算公司做緊freelance。

2. 有錢+資優學生版

係英國讀左年U, 之後去左Cambridge讀PhD, 好似仲要係2個topic, 同psychology有關。
返到香港之後打理老豆係香港台灣同日本o既生意。

你話讀書有冇用??

ws係咩
我朋友firsthon咪又係要做it返通宵

無

成績最好嗰個入local u 唔奇
到今日大部份傳統名校狀元都係入翻local u
通常一係成績中上未到最top 一係入唔到local u 先會過外國讀AL/degree

除非講緊ischool 啦

EO同AO點同
AO唔得既就真係3年掰掰
perm到既真係由入職計起5,6年已經act，一act已經pt45

都唔係冇o既, 但係冇錢就要講際遇, 書讀得好, 多少少機會遇到好o既際遇, 識把握機會, 咪好似例子1囉。

最叻果個會考9a

讀醫仲要有出醫學研究paper

真正推動人類社會進步

其餘一堆8a 大部分醫生 一兩個律師一兩個global business

專業職系同AO點同

專業職系多數係得27-44、45-49、D1、D2、D3(甚至有d只係去到D2，連學位職系都不如)
但你AO可以27-44、45-49、D1、D2、D3、D4、D6、D8咁升wo
唔升快d點會去到退休前D3、D4?

幾層樓收租已經算係有錢嗰班？

做雞另計啦大佬

same here 根本會考30 分個d 全部拔哂尖讀專科, 好難發展會差, 當然唔排除有d 極端case 拔尖去讀d 興趣類既科, i.e Art, Music, 但個d 往往屋企都唔等錢駛

成績最好嘅係做醫生，牙醫，精算，正常都係呢啲。

最有錢果個老豆打本開咗律師樓，揸林寶講自己成功秘訣

證明班所謂狀元眼光有幾垃圾

外國名校 eg G5都屌打LOCAL U

外國野雞垃圾就唔好提

讀書點會無用

讀名校識下有錢人

點都對將來NETWORKING有幫助

我頭先search 有唔少最高去到D5-6喎
利申: 唔熟公務員野

Oxbridge ok
LSE ICL UCL就算啦

你band 3 考第一果班
又咪垃圾 有咩分別姐

你話港島名校考第一果D
會出現你呢D情況咩?

如果想留港做醫生做律師, 確實留在香港會好D. 律師就有好有壞。我知名校中今年都有人有美國名大學conditional offer. 但佢屋企人想佢讀醫, 所以睇定D先。

當年成績最差，依家同學聚會，得我一個揸超跑

去gbus qfn Ifaa ac medica是但執件都入到LSE ICL UCL啦
我考AL果年 啲同學UCAS求其報都拎到cond offer

我朋友中學畢業
佢老豆就送咗個市區千萬樓俾佢
住又得 收租又得 由鳩佢
雖然入唔到大學 但已經係人生贏家
讀ASSO已經有車有樓

利﹕講大話死全家

英國讀law讀medic又要考conversion又要LMCHK
HKU medic/law又唔係廢

反而想問你地一班最多有幾多人去咗外國讀
我果陣一班33個人有22-3個去咗外國

日日OT,
放假返大陸按摩,
約親咩聚會都唔出現

有D連登仔可能覺得conversion exam好易考。Pcll好易入, 讀完自然入到ifirm. AO好易考。中學perm教席好易揾。讀完phd包有assistant professor比佢做

成績最好唔重要
最撚有錢個個先重要

當年中學同學，係外國讀完書，一直都唔洗做野，而家結埋婚。
有車渣有靚樓住有樓收租。。。。
兩兄妹都唔洗返工

除左中學perm教席啦
三大畢業 公開試幾好 有second low都唔算難搵
而家競爭咁激烈有部分係因為pgde收人太濫

係有D比較不求上進。安安穩穩, 唔冼做野咁就算。

佢做左一排已經拎住Director個名

一排係拍幾耐 同埋 做INTERN 做到變Director
佢係咪騙案 定做倫敦金

呢d成績係佢選科，唔係科選佢。
全球有乜科佢入唔到？

讀書真係勁點會冇用 窮撚就係咁向上流
話冇用會唔會係你地間學校廢
中學最top果d做晒醫生 律師啦

要perm真係睇校長同有無位。但要揾合約的話, 英文科應該最易, 其它應該唔會太難。

我知有二大中文同二大數學做ta, 亦有二大stats畢業做at. 但多數係無pgde. 亦有三大商科, 三大engin, 有pgde找不到教席。

仲要係到幫有錢仔打飛機

成績最好個個 又係最有錢個個
應該出黎做xray相關行業，
Hea下又過日晨

除左中文 堆商科/engin/stat無位正常啦
請番個專科唔好
再講好多中學請人睇重公開試成績多過咩hon
無讀pgde直頭無討論價值

佢地係唔需要，一個月搵多幾萬對佢地黎講無意義。

公開考試成績, 大學是否專科畢業, 咩hon, 是否三大, 帶到咩課外活動, 對課程認知, 搞唔搞到自主學習, 電子教學, 有無基準, 有無導遊牌等。

幾萬就梗係無意義啦
但如果屋企有幾億身家，佢可以繼續發陽光大到幾十億幾百億又唔同講法啦，唔掂嘅咪成世都係得幾億囉，咁個家族就已經蝕左幾十年時間

咁浪費

人各有志
做果幾十年人
有人想是是旦旦
有人想創一番成就 係歷史度留到一個名...

唔係搵多幾萬既問題 係名譽同成就 甚至權力
呢d錢係買唔到

全級最勁果個做緊醫生
每星期返九十幾個鐘 計返時薪160蚊

生活算唔算差就見仁見智

160蚊 衰過補習

結論樓主唔好再打飛機喇

Agree.

外國ivy league ? 讀

case1 條友 係gbus? 同埋點解yr 2 做intern就可變成director? 最後 lecturer加freelance
case2 根本係父幹，加自己都叻叻地。 外野讀完psycho .找不找到本行做？

名校有ib同gce既，可入ivy league ,eg cambridge

AL最勁個兩個
一個入Big4
一個入ibank
兩個都做到不見天日
但搵錢最多
我呢d唔上唔落既學生
仲搵緊2x k浮沉緊

係咪做哂私家醫生，揾真銀？ 9a個位正

lse ucl都係麻麻

人中之龍就得

係lor..那師兄講 做intern就上到去 9 up?

即係dse中文5 ** 既graduate去apply中學中文科，一定請

唔係專科又無pgde難有perm=5**專科一定請
搞清楚個邏輯先好唔好

我意思話 eg佢係中文系with pgde，又係dse 5 ** 中文，就有大機會請做中文系老師

點解？ 咪就係際遇問題， 做intern 公司有咩function都出席哂兼搞埋搞埋一份， 本身佢o既presentation同analysis skill都非常好， 又好勤力。 佢上面個鬼婆manager又肯比佢試佢咪上到位囉。

Perm唔perm到睇有無位, 老細點睇你同起公司有無價值。

你邊間啊 lse ucl 麻麻

做到教師同入到編制唔同。入到去先處理好關係問題先。

題外話: 有無狀元級人馬做左教師?

信唔信由你

識一個早幾年7科5**嘅去左讀hku ba想做英文老師 唔知宜家點

漏左，Case 2 個條友係鐘意做咩就做咩， 可能突然又會去大學教書

可能變左起大學教英文

以前少啲 但呢幾年都有DSE入oxbridge
Offer都係5**5*5*/5**5**5*
當然前提係拎到offer

佢知唔知咩係 DIRECTOR.....查左字典未?
鬼婆manager又肯比佢 比佢做DIRECTOR,
自己做MANAGER UNDER 返INTERN DIRECTOR

聽日 準時返學啦

咁講法 只係因為你間中學d人廢啫

灝天金融

係 做緊醫生律師

成續最好未必最成功但唔會差，但成績差無幾個好

當我鳩up算啦 其實呢個世界好多呢啲叻仔，第時你都會遇到。

我回應上面姐。Lse ucl都勁過3 大la

dun know...實有既

好似係某女校出身，應該沒問題

有時u勁不等於咩。如考本地專業資格其實未必有優勢, 甚至係輸左起跑線上。所以要睇個目標係咩。

打飛機post

傳統名校

成績最好個9位

其中5位讀醫 (4位HKU 1位CU)

其中2位讀 Law (HKU)

其中1位讀 Vet (CityU)

最後1位讀 IBGM (HKU )

結論係讀得識書都讀醫

濕鳩band2
全級最好果個入左ust bba
而家唔知點
校內成績最好果個入左shitty bba
而家做散仔

做緊醫生

曲線話自己間中學廢？
有個仲話中學果陣最高分但讀shitty bba, 笑撚左

最top男名校會得兩個拔尖？

中學成績最差果個,25都冇就成家立室

其實唔出奇 好多 band 1尾 or band 2 全級第1 都係入 Ust/City/Poly

我個間傳統名校 全級第5個位都係入City 不過係 Vet

頭幾全部做曬醫生
尾幾全部屋企有錢有鋪位收租
反而頭幾之後個幾個全部做曬保險sales撈到最霉

你打份工就緊係追唔到 香港係資本主義社會 搵到錢既人永遠都唔駛落手落腳做 當然你話想搵10令萬一個月既話 我相信香港好多機會利申 ive都讀唔掂既地主

我都好想知
中學有個讀書幾好
但薯過毒撚
一年365日出街都會著啊叔polo
攝衫攝到上個肚，無論出街定校服
個人講野成個機械人咁
以前已經諗讀書又唔係最top
濕鳩band3考全級頭十
咁嘅款有咩公司請
反而好多讀唔到書去左做地產做保險賣化妝品做美容做健身教練撈得好好，食正自由行果期，個個而家都benz出入住私樓

上次in master有個cu psy做緊輔導員, 講好後悔無起大學巴結住D教授, 讀唔到clinical psy同edu psy.

好恐怖 好似啲公屋mk圍埋笑啲毒撚咁

只可以話 好撚大機會

唔係醫生就律師牙醫呢啲無走雞

又黎吹水大會

會考30分，中大畢業，而家做緊宏利保險佬
成日見到佢係fb post 佢收到既appreciation

去到最後都係做打工仔
當然你可以話醫生專科可以出黎開

下下都講錢咩
人地做文員搵到餐飽飯食
中意又去下旅行 做自己中意ge 野
享受緊work lift balance 又同你講咩
高人工做到隻狗咁咪又係為左生活開心d
人地晨早已經做到啦

正
求介紹

文科AL 2~3A
入到u都係讀文科

出來社會走頭無路走咗去教書

明明讀書成日話D日校老師廢，
成日去補習社補習

唔係呀佢係男人

本科係咩？ econ?

“Four Hour Workweek”

文化研究

未讀過名校不如收一收先？
會考每年拔尖有幾多個知唔知？
十幾廿人拔尖 即係大半班人都拔到尖，你覺得有冇可能

唔怪得。文研哩科

我會考都已經90年代，個時的確係冇00年代後咁多人拔尖

你睇我講個同學仔都做咗大律師就知我上咗年紀
仲記得當年理科原校收緊21分

而家啲90後00後我就唔知啦，不過當年我alevel最top嗰班同學人中之龍咁款，之後都做晒醫生牙醫律師精算師工程師

仲記得個時engine收得好高 絕對唔係而家理科嘅水泡科

頂級名校，6a以上既都好多la, 大把人拔尖 十幾人好出奇？

個陣難入大學好多，考生多，十幾萬人，又要ce 又要al ，d專業人士出來買樓又易好多。 工程難入ar, 某姓孫歌手係中大工程

你地90 年代未有拔尖計劃既，03 年先有。 但競爭都好大，入到大學係人中之龍

識一個讀醫
讀咗年頂唔順跳咗樓

題外話，師兄，你個大律師fd撈成點？ 聽講都僧多粥少。 好似林作都不撈

係咪95 年m19既女仔來？ 中大medic ? 上過新聞

其實我都係10考高考, 計埋會考個班。其實有成11,2萬人考, 但得15,000個位。入到大學算係咁。而家dse得個59,000人考, 學位多左少少, 真係容易左好多入大學。

當然80至90年代入到u個班真係堅勁。

94 男
其實我都唔係好記得係咪真係讀醫
同果個人唔係好熟
同埋都係發生咗之後
有次同中學FD食飯先講起
只係知上咗大學讀唔掂之後諗唔開

rip for him

醫科太多神人，壓力大。 都識一d人好social 讀醫,讀書運動樣樣勁

一嚟係咁啦
二嚟難聽D講句佢又係讀死書果隻人嚟嘅
中學以嚟佢比人個感覺就係除咗讀書之外冇第2樣野識
朋友又唔多個咁 活係自己嘅世界

我大表姊細你一屆，佢band 1 名校，會考26分，al失左少少手，最後入左3 大會計。 佢個屆都好多人考。 ce screen走好多人，al得返3萬幾人考。 而家入u易好多，神科medic又開多左一倍位，420個。大把non jupas入返

咁又係既。 sosad. 要多關心身邊人，壓力大，都市人情緒病多。 不論工作或讀書

個陣唔係叫拔尖，但係大學都會收班尖子入去讀

可以叫做破格錄取，所以收嘅人係不多

唔係

搵到錢係一定，但真係拎條命去換錢
醫生個班frd好耐之前已經月球人，做私家醫生就真係叫生活得好，尤其是有partner 做夜診的話 6點準時收工

做黑警梗係過得好
返工袋幾萬
休班放工退休都可以犯法
做錯乜都可以講句「打份工啫」
有錢仔都冇你咁幸福

神科影響唔太大。影響最大係堆非神科。收返來的學生質素差左, 要補底, 或教授團調淺個誄程。認真。
大家可以起學系揾返D past paper就明。